하이라이트, ‘인기가요’서 5관왕 달성할까
그룹 비스트에서 팀명을 바꾼 하이라이트가 재데뷔 후 5관왕 달성을 이룰 수 있을까.
하이라이트는 2일 오후 방송되는 SBS <인기가요> 1위 후보에 올랐다. 트로피를 두고 아이유의 ‘밤편지’, 방탄소년단의 ‘봄날’과 함께 경쟁을 벌인다.
하이라이트가 이번에도 1위에 오르면 SBS MTV <더 쇼>, MBC 뮤직 <쇼 챔피언>, 엠넷 <엠카운트다운>, KBS2 <뮤직뱅크>에 이어 다섯 번째 정상을 찍는 셈이다.
이는 2009년 데뷔 이후 약 8년간 비스트로 활동하던 윤두준, 양요섭, 이기광, 용준형, 손동운이 지난 2월24일 새 그룹명 하이라이트로 새롭게 시작한 이후 이뤄낸 결과라 더욱 의미가 있다. 지난달 20일 첫번째 미니앨범 <캔 유 필 잇?> 공개 이후 전국 주요 온라인 음원사이트 최상위권에 머무르며 큰 사랑을 받고 있다.
하이라이트의 ‘꽃길’이 이어질지 이날 오후 12시10분에 확인할 수 있다.
한편 <인기가요>에는 걸스데이의 컴백 무대를 비롯해 씨엔블루, 갓세븐, 여자친구, 러블리즈, 몬스타엑스, 구구단, 장미여관, 브레이브걸스, 비아이지, 빅톤 등 인기가수들이 총출동한다.